\begin{problema}[$25^{a}$ OMM, problema $1$]\label{25omm_p1}
	Se tienen $25$ focos distribuidos de la siguiente manera:
	los primeros $24$ se disponen en una circunfernecia
	colocando un foco en cada uno de los v\'{e}rtices
	de un $24$-\'{a}gono regular,
	y el foco restante se coloca en el centro
	de dicha circunferencia.

	\'{U}nicamente se permite aplicar cualquiera
	de las siguiente operaciones:
	\begin{itemize}
		\item Tomar dos v\'{e}rtices sobre la circunferencia
		tales que hay una cantidad impar de v\'{e}rtices
		en los arcos que la definen,
		y cambiar el estado de los focos de
		estos dos v\'{e}rtices
		y el del foco del centro de la circunferencia.
		\item Tomar tres v\'{e}rtices sobre la circunferencia
		que formen un tri\'{a}ngulo equil\'{a}tero,
		y cambiar el estados de los focos en estos tres v\'{e}rtices
		y el del foco del centro de la circunferencia.
	\end{itemize}

	Muestra que partiendo de cualquier configuraci\'{o}n incial
	de focos endendidos y apagados,
	siempre es posible aplicar un n\'{u}mero finito de operaciones
	para llegar a la configuraci\'{o}n
	en la que todos los focos est\'{a}n apagados.
\end{problema}

